
\subsection{Ziel des Sprints}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
	\item erster technischer Durchstich zwischen Frontend und Backend
	\item Einrichtung der lokalen Entwicklungsumgebung
	\item Beginn von UI\slash UX-Design mit Prototyping-Tool
	\item Klärung über die Pflege der Seite
\end{itemize}

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{center}
	\begin{tabular}{|p{1.5cm}|p{5.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|}
		\hline
		Nummer & Name & Schätzung & Typ & Epic\\
		\hline
		28 &Als Nutzer möchte ich die Möglichkeit haben, die Projekte der Quernetzer auf der Seite zu sehen, um mich zu informieren. & 8 & User-Story & Visualisierung\\
		\hline
		29 & Als Nutzer möchte ich die Möglichkeit haben, die beteiligten Organisationen auf der Seite zu sehen, um mich zu informieren. & 8 & User-Story & Visualisierung\\
		\hline
		30 & Als Nutzer möchte ich die Möglichkeit haben, die geführten Interviews auf der Seite zu sehen, um mich zu informieren. & 8 & User-Story & Visualisierung\\
		\hline
		31 & Als Nutzer möchte ich die Möglichkeit haben, die Beziehungen zwischen Projekten und Organisationen zu sehen. & 13 & User-Story & Visualisierung\\
		\hline
		52 & Latex-Dokumentation auf aktuellen Stand bringen & \slash & Task & Projekt-Orga\\
		\hline
		56 & Als Nutzer erwarte ich realitätsnahe Daten, die mir Informationen über die Organisationen, Interviews und Projekte geben & 5 & User-Story & Inhaltspflege, Visualisierung\\
		\hline
		58 & Als Quernetzer möchte ich den aktuellen Stand des Produkts jederzeit einsehen können, um den Fortschritt einzuplanen & \slash & User-Story & Inhaltspflege, Visualisierung\\
		\hline
		59 & Git-Workflow festlegen\slash besprechen & \slash & Task & \slash\\
		\hline
		60 & Coding-Conventions festlegen & \slash & Task & \slash\\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}

\newpage
\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\begin{itemize}
	\item 16.12.19 | Retrospektive, Planning
	\item 19.12.19 | Task Analyse 
	\item 06.01.19 | Workshop Backend, GitLab
	\item 09.01.20 | Backlog-Refinement
	\item 13.01.20 | Review + Backlog-Refinement für Verbesserungen
	\item 16.01.20 | Retrospektive, Planning
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
	\item Schätzung der User-Stories für Sprint durch Planning Poker
	\item Festlegung der Sprintziele
	\item Festlegung des Sprintmottos
	\item Klärung von Kapazitäten, bspw. Nachholklausuren
	\item Unklarheiten durch Bachelor-Studenten aufgedeckt, müssen mit Quernetzern geklärt werden
\end{itemize}

\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autor: Maximilian Honig}

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{3cm}|}
	\hline
	Arbeitspaket & Person & Start & Ende & Dauer & Artefakt\\
	\hline \endhead
	Daten der Projekte auf aktuellen Stand bringen & Philine Egri & 09.01.20 & 09.01.20 & 11h & Backend Projects \\
	\hline
	Daten der Organisationen auf aktuellen Stand bringen & Maximilian Alexander Deichsel & 07.01.20 & 14.01.20 & 3h & Backend Organisations \\
	\hline
	Zuarbeiten Produktvision dokumentieren & Maximilian Honig & 12.01.20 & 12.01.20 & 7h & projektdokumen\-tation.tex \\
	\hline
	Zuarbeiten Technologierecherche dokumentieren & Maximilian Honig & 14.01.20 & 14.01.20 & 7h & projektdokumen\-tation.tex \\
	\hline
	Grobes User Interface festlegen & Romy Kircheis & 05.01.20 & 08.01.20 & 13h & \\
	\hline
	Absprache und Brainstorming UX Design & Balthasar Becker & 08.01.20 & 08.01.20 & 3h & \\
	\hline
	Server bereitstellen & Maximilien Karehnke & 02.01.20 & 02.01.20 & 13h & \\
	\hline
	CD in CI-Pipeline integrieren & Hartmut Knaack & 13.01.20 & 17.01.20 & 16h & \\
	\hline
	Datenmodell anpassen & Anton Rhein & 08.01.20 & 15.01.20 & 10h 30min & Backend\\
	\hline
\end{longtable}

\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
	\item durch Ausarbeitung eines Entwicklungsworkflows wurde die Überprüfung des eigenen Codes durch andere Teammitglieder eingeführt
	\item vor einem Merge in den master-Branch erfolgt weiterhin ein Review durch den Softwarearchitekten
	\item kurzer Workshop zum Thema Spring Boot durch den Softwarearchitekten
	\item Ausarbeitung von Code Conventions als Vorgabe für die Entwickler
	\item Aufgrund der genannten Maßnahmen leichte Verbesserungen, aber weiterhin Unsicherheit aufgrund fehlender Vorkenntnisse in vielen Bereichen
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
	\item backendseitig weiterhin quasi volle Testabdeckung
	\item im Frontend-Projekt weiterhin keine Tests - Erstellen eines Tickets zur Einführung eines Frontend-Frameworks als Maßnahme
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Reviews}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
	\item Library für Netz mit Frontend-Technologie stellt Schwierigkeit für Entwickler dar (viel Recherche)
	\item 13 Story-Points als Indikator für zu große Stories: Möglichkeit ein Prototyp durch Architekt bereitzustellen oder andere Workshops zum Thema
	\item aktuell nicht genug Aufgaben im reinen Visualisierungs-Frontend, da Netz noch nicht steht
	\item Live-Umgebung erfordert Kommunikation mit Rechenzentrum
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\subsubsection{Gut - \glqq Das fand ich cool\slash richtig\slash gut fürs Projekt!\grqq}
\paragraph{Aufgabenverteilung}
\begin{itemize}
\item Aufgaben nicht zu umfangreich $\Rightarrow$ gut schaffbar
\item Arbeit in kleineren Gruppen
\item Aufgabe war sehr simpel\slash gutes Verständnis der Aufgabe
\item Ganz gut, dass in Gruppen eingeteilt mit bestimmten Aufgabengebieten
\end{itemize}

\paragraph{Soziales}
\begin{itemize}
\item gute Kommunikation
\item Motivation, Interesse und Einsatzbereitschaft einiger
\item wenig Jammern
\item Ein bisschen mehr Kommunikation
\item Gut dass die Treffen eingehalten werden\slash viele anwesend sind
\item Gegenseitig Mentale Unterstützung mit Maxi
\end{itemize}

\paragraph{Bereinigung von Verständnisproblemen\slash Festlegung von Richtlinien}
\begin{itemize}
\item Dokumentation der Rahmenbedingungen verbessert (git commit-Stil, Framework, ...)
\item Ich fühle mich langsam sicherer in Git und bin froh, dass wir so ausführlich darüber geredet haben.
\item Git-Workflow Dokument
\item Git Workflow besser erklärt, Richtlinien festgelegt
\item Coding-Conventions
\item Gut, dass Fabi ein bisschen was erklärt hat zu der Datenbank
\item Es wurde zu viel Wissen in einigen Bereichen vorausgesetzt: Hat sich durch die aktive Arbeit am Projekt gebessert
\end{itemize}

\paragraph{Sonstiges}
\begin{itemize} 
\item endlich etwas Zeit für's Projekt (Weihnachten, Neujahr)
\item Fortschritt langsam erkennbar
\item ersten UI-Entwurf
\item Doku (langweilige Aufgabe) wurde gepflegt
\item Server macht Fortschritte
\item Ich bin zufrieden und denke, wir sind auf einem guten Weg.
\end{itemize}

\subsubsection{Danke - \glqq Liebe Alice, danke für deine Hilfe bei XY, dein Bob.\grqq}
\begin{itemize}
\item Liebe Romy, danke für deine Hilfe bei dem UX-Design, dein Balthasar.
\item an Romy für Unterstützung und Erklärung
\item Fabi\slash Leo, dass sie mir bei Fragen auf Slack so schnell geantwortet haben + dass Fabi das Wiki angelegt hat.
\item die Bemühungen der Chef's
\item Spring-Vortrag von Fabi
\item Fabi's Coding Tutorial (wenn auch etwas kurz)
\item Romys Unterstützung bei der Umsetzung von D3-Read
\item An alle die sich reinhängen
\item An Johannes: Kein Essen diesen Sprint
\item Danke an Fabi, dass er die Wiki gefüllt und das Tutorial gemacht hat
\item Danke an Fabi für das Tutorial
\item Danke an alle, die mehr Zeit als nötig investiert haben, speziell die beiden Antone (Antons?)
\item An die Projektverantwortlichen für Einsatz
\end{itemize}

\subsubsection{Verbesserung - \glqq Ich fühle mich wegen \ldots unwohl.\slash Jenes sollten wir anders machen.\grqq}

\paragraph{Mehr Kuchen}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item mehr Kuchen
\item Kaffee\slash Kuchen?
\item Kaffee\slash Kuchen fehlt!
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Nächstes Treffen gibt es Kuchen!

\paragraph{Unklarheiten}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item ich persönlich habe leider immer noch keinen richtigen Durchblick:
  \begin{enumerate}
  \item Wo soll man programmieren\slash in welchen Ordner
  \item Wie funktioniert das mit React $\Rightarrow$ Komponentenstruktur?
  \end{enumerate}
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Slack-Channel erstellen, um Fragen zu beantworten - sodass mehrere Antworten können und die Antworten für alle sichtbar sind. Mehr fragen. \glqq Readme\grqq -Datei im Ordner \glqq code\grqq{} anschauen.

\paragraph{Vorbeugen von Unklarheiten}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item ich hätte gerne eine Team-Runde in der mehr Fragen gestellt werden, wenn Sachen unklar sind
\item mehr Fragen stellen, wenn etwas nicht richtig verstanden wurde
\item weniger zimperlich sein
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Teambuilding in den Semesterferien

\paragraph{Aufgabenverteilung}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
\item einzelner Punkt auf der Karteikarte
\item User-Story schwerer als andere:
\begin{enumerate}
  \item Andere schnell fertig und unsere Gruppe relativ viel zu tun und noch nicht fertig.
  \item Aufgabenverteilung vielleicht etwas besser machen - und\slash oder wenn jemand frei ist und nichts zu tun hat $\Rightarrow$ anderer Gruppe helfen.
\end{enumerate}
\item Diesmal meiner Meinung nach zu viel Belastung, ich bin etwas am verzweifeln.
\item Workload falsch verteilt
\item Neben den anderen Fächern ist teilweise zu wenig Zeit für das Projekt: Mehr kleine Tasks die frei im Youtrack zur Auswahl stehen
\item Verbesserungsvorschlag: etwas mehr Gleichgewicht bei Aufwand\slash Schwierigkeit der User-Stories
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Bis zum Backlog-Refinement in der Mitte des Sprints die schon begonnen zu haben, um sie besser abzuschätzen, damit man rechtzeitig entgegenwirken kann.

\paragraph{Sonstiges}
\begin{itemize}
\item Eigeninitiative bei z.B. Guidelines. Lösung: Bei Slack-allgemein oder in Meetings Ideen vorbringen und danach umsetzen.
\item Zu wenig Zeit durch andere Fächer. Lösung: Verfügbarkeit der Entwickler beim Planning klären.
\item Es wird viel gequatscht. Lösung: Wecker\slash Zeitslots
\item Abwesenheit ist nicht allen angekündigt. Lösung: Abwesenheit bitte in Slack-allgemein schreiben.
\item Zu wenig gearbeitet im Sprint. Lösung: Kompensierung der fehlenden Arbeit im nächsten Sprint.
\item einige sollten sich mehr einbringen
\item Zu wenig Zeit für's Projekt durch Reststudium\slash Leben
\item Bitte darauf achten, dass nur zugewiesene Branches bearbeitet werden oder mit Absprache
\end{itemize}

\subsubsection{Idee - \glqq Ich hatte übrigens die Idee, dass \ldots\grqq}
\begin{itemize}
\item Keine
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
	\item leider wenig Fortschritt mit Netz, da zu viele technische Herausforderungen
	\item teilweise Stories nicht fertig geworden, da Klausurvorbereitung unterschätzt wurde
	\item bei Unklarheiten Workshops einplanen
	\item Fortschritt bei dem Status der Tickets im YouTrack-Board
	\item Entwickler arbeiten und diskutieren zusammen
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
	\item ein Motivationstief zog sich durch den gesamten Sprint
	\item dennoch einzelne Teammitglieder mit hohem Einsatz und Aufwand
	\item weiterhin Gefahr, dass einzelne Teammitglieder technologisch den Durchstich verlieren, nicht nur in den verwendeten Technologien, auch im geschriebenen Code
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\begin{itemize}
	\item Die Arbeitsbeteiligung ist unausgeglichen
	\item Die neuen Technologien bereiten den Entwicklern Start-Schwierigkeiten, weil vieles gelernt werden muss - neben den vielen anderen Fächern.
	\item Während der Meetings ist es sehr still. Es wird sich noch zu wenig getraut etwas zu sagen.
\end{itemize}
